[文學jj] 入黎放底你最愛嘅近代作家

我先 我最欣賞巴金
霧、雨同電真係不得了
文筆樸素得黎又好熱情

你地又分享下最愛嘅作品係咩？

金庸

金庸小說正 未追曬

張愛玲

鴻福郎

劉以鬯，黃碧雲

亦舒的春之夢幻、北條司的城市獵人、鳥山明的IQ博士，啊~~黃玉郎的龍虎門

劉以鬯 不得不提係 酒徒 病態嘅社會
意象寫得好好，好易俾人代入

亦舒後生幾好J

中學有排鍾意睇白先勇同李碧華

白先勇！！ 寂寞的十七歲 中學sba就係做依本書 我鍾意佢寫啲甜
講笑 我欣賞佢性格 好果敢 文筆好平實

施蟄存 穆時英 張愛玲

暫時未有接觸施蟄存先生嘅作品 巴打有無推介？

上海的狐步舞

等我去搵黎睇下先

BTW係好似係穆時英作品？

岩岩係格離書post留言，巴打可唔可以簡介下，應該點樣欣賞酒徒呢本書，或宏觀而言，意識流的書應該點睇。

用字方面？情節？對話？意象 - 如你所講，可以略略描述下嗎？

我最鍾意紐約客 有個故係講2pair同性戀嘅 事隔幾年都仲係印象幾深

每個人對作品都有唔同睇法，點樣欣賞依部作品我就帶下頭盔先，但以我見解，可以分為人物醉醒同醉倒兩個層次。醉醒嘅時候反映社會嘅現實同主角嘅理性；而飲醉嘅時候就從破碎嘅記憶片段顯露主角嘅內心，對社會腐敗，拜金主義嘅不滿。意識流依種手法係依篇小說主要用黎反映角色（作者）內心嘅矛盾同文學創作係商業社會中嘅不容易仲有對理想追尋嘅無奈，例如酒徒係同唔同女角色接觸果陣嘅記錄，楊露為屋企經濟環境下海，舞女可以為左錢出賣個女；麥荷門同主角嘅關係。而要賞析主角嘅內心世界可以多啲下作者對情景嘅刻畫，係主角心境嘅一種投射，例如作者所用嘅字眼，句式（反覆，暗喻，借代手法等），同所描寫嘅情景。

小弟年資尚淺 還望巴打多多賜教！！

danny boy & tea for two

同好

巴打仲有睇邊部小說咁呀？

多謝多謝 受教了

Фёдор Михайлович Достоевский

Alfred Tennyson Baron